---
title: "临时开关方法"
description: ""
lead: ""
date: 2022-04-12T20:11:31+08:00
lastmod: 2022-04-12T20:11:31+08:00
draft: false
images: []
menu:
  docs:
    parent: "chapter-05"
weight: 6200
toc: true
---

### 临时开关方法

* NoAutoTime()

如果此方法执行，则此次生成的语句中Created和Updated字段将不自动赋值为当前时间

* NoCache()

如果此方法执行，则此次生成的语句则在非缓存模式下执行

* NoAutoCondition()

禁用自动根据结构体中的值来生成条件

```Go
engine.Where("name = ?", "lunny").Get(&User{Id:1})
// SELECT * FROM user where name='lunny' AND id = 1 LIMIT 1
engine.Where("name = ?", "lunny").NoAutoCondition().Get(&User{Id:1})
// SELECT * FROM user where name='lunny' LIMIT 1
```

* UseBool(...string)

当从一个struct来生成查询条件或更新字段时，xorm会判断struct的field是否为0,"",nil，如果为以上则不当做查询条件或者更新内容。因为bool类型只有true和false两种值，因此默认所有bool类型不会作为查询条件或者更新字段。如果可以使用此方法，如果默认不传参数，则所有的bool字段都将会被使用，如果参数不为空，则参数中指定的为字段名，则这些字段对应的bool值将被使用。

* NoCascade()

是否自动关联查询field中的数据，如果struct的field也是一个struct并且映射为某个Id，则可以在查询时自动调用Get方法查询出对应的数据。
